%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, margin=.7cm]{geometry}

\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\begin{activite}~

  \begin{minipage}{.75\textwidth}
Adel a construit un ballon-sonde, sur lequel il a fixé sa caméra. Il aimerait prendre une photo de sa ville à \SI{3}{km} d'altitude.

On sait que :
\begin{itemize}
  \item ce jour là, il fait 23°C au sol ;
  \item la notice de sa caméra lui recommande de ne pas l'utiliser à des températures négatives ;
  \item la température diminue d'un degré tous les 150~m d'altitude.
\end{itemize}
\end{minipage}%
\hfill%
\begin{minipage}{.2\textwidth}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=0.90\textwidth]{activite-intro-radiosondeII}
  \end{center}
  %Radiosonde II, par Laikolosse
\end{minipage}

Toutes les altitudes sont mesurées par rapport au sol (qui a une altitude de \SI{0}{m}).

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[xscale=.30, yscale=.30,very thick]
    \draw[dotted, gray, xstep=1] (0, -5) grid (40, 25);
    \draw[dotted, ystep=5, xstep=5] (0, -5) grid (40, 25);
    \foreach \x in {500, 1000, ..., 3500} {
      \draw ({\x/100}, 0) node[fill=white, opacity=.9, inner sep=1pt, text opacity=1, below,rotate=75,anchor=east]{\num{\x}};
    }
    \foreach \y in {5, 10, ..., 20} {
      \draw (0, \y) node[left]{\num{\y}};
    }
    \draw (0, 25) node[fill=white, inner sep=1pt, below right]{T (°C)};
    \draw[-latex] (0, -5) -- (0, 25);
    \draw (40, 0) node[above left,text width=5em, align=center, fill=white, inner sep=1pt, opacity=.8, text opacity=1]{Altitude\\(m)};
    \draw[-latex] (0, 0) -- (40, 0);
    \draw (0, 0) node[left]{0};
  \end{tikzpicture}
\end{center}

\begin{enumerate}
  \item Sur le graphique ci-dessus, tracer la courbe donnant la température en fonction de l'altitude. Quelle est sa forme ?
  \item Adel va-t-il pouvoir envoyer son ballon à \SI{3}{km} d'altitude ce jour-là sans abîmer sa caméra ?
  \item Prendre deux points $A$ et $B$ au hasard sur la courbe, et lire leurs coordonnées. Calculer $\frac{y_B-y_A}{x_B-x_A}$.
\end{enumerate}
\end{activite}

\end{document}
